發覺連登一講啲唔太負面嘅支那野就係講內地

唔好再用內地啦，至於點解唔好再用內地，我相信大家都清楚原因，我都廢事再浪費時間搵篇點解唔好用內地呢個詞語篇文出嚟，希望大家講野寫野嘅時候要注意唔好再講內地，畀盡你哋用大陸就算啦，最好用中國

近日香港不少傳媒人和政客，開始正視「中國用語」入侵香港的問題。所謂的「內地用語」，例子包括以「優化」代替「改善」，以「發表講話」代替「致辭」，以 「加大力度」代替「加強」等等。諷刺的是，很多人在指正此等「中國用語」之時，卻忽略了「內地」一詞本身也是「中國用語」。

在九七淪陷前，香港主流傳媒，普遍稱中國為「中國」，稱英國為「英國」，直接使用官方國號，簡單清楚，合乎常理。但九七淪陷後，香港傳媒欲凸顯中、港兩地「你尊我卑」的新關係，不敢再直接以「中國」稱呼中國，改用中國官方宣傳機器所提倡的「內地」。香港傳媒盲目跟隨中國之劣質中文，在措辭上對地獄鬼國俯首稱臣、搖尾乞憐，彰顯其犯賤之本質，再每天荼毒廣大觀眾，對香港市民進行思想植入，此乃全民反智之開端。

既然不用「內地」，用「大陸」又怎樣？「大陸」一詞，則不清不楚，語意欠整。部份香港人認為「大陸」一詞只可以指中國，這反映了他們欠缺世界觀。對英國來說，對岸的法國、比利時也是「大陸」。對美國夏威夷來說，「下四十八州」（Lower 48）也是「大陸」。身為面向國際的香港人，應該很清楚，世界上有很多個「大陸」，中國並不是世界上唯一的「大陸」。直接稱中國為「中國」，簡明扼要，根本毋須畫蛇添足，使用含混的「大陸」，或者冗贅的「中國大陸」。

「大陸」一詞，也令人聯想起台灣蔣介石那些精神自慰的口號，如「反攻大陸」、 「解救大陸同胞」等等。蔣介石那些「偉大」的軍事計劃，最終是失敗收場的。在21世紀，香港人應該向前看，摒棄「大陸」這種認親認戚、擁抱失敗的過時用語，擺脫「大陸」是「大」、我們是「小」的迷思，勇武地邁向自立自主。

很多香港年青人，假日赴中國旅遊觀光，卻喜歡稱之為「返大陸」。然而，他們在香港土生土長，並非來自中國（即所謂的「大陸」），何來「返」大陸？他們說自己「返大陸」，感覺與中國走私賊在羅湖說自己在「返香港」一樣變態。

在英文的場合，近年也愈來愈多香港人稱中國為「mainland」，務求與中文的「內地」或「大陸」對應。當我們習慣了把中國稱為「mainland」，便不會再仔細思索詞語的字面意思，不會察覺到那是自我貶抑的用語。如果中國是「main」（主要），那香港不就是「secondary」（次要）、「auxiliary」（附屬）、「peripheral」（邊垂）了嗎? 再者，香港的「mainland」竟然是在香港的境外，邏輯也說不通。香港不是任何外人的附屬品，毋須將境外的地方稱為「main」（主體），削弱香港本土的主體意識。

上述多個自我奴化的用詞，是九七淪陷後才開始在香港普及的。即使是在九七之前，英國作為香港的殖民宗主國，亦從來沒有要求港人稱英國為「內地」、「大陸」、「阿爺」或者「中央」。九七之後，香港人要應對中國的殖民侵略，必須先戒除自我奴化的用語，重拾偉大香港族群之尊嚴。

五四運動搞咗個白話文運動出嚟用北京話做出嚟嘅文字迫全中國人用，歧視中國其他語言

你搞清楚先，支那人自己都講大陸，好憎人講內地
因為你講內地，你即係外地，睇佢地唔起

你唔洗急住反駁我，去搵幾個內陸支那人問下就知。

都話你唔洗駁我住，自己去問左支那人先

唔信親身經歷走去問文章

當然兩者都唔用就最好，直接叫支那。

想當然
支共宣傳有一set口徑 對呢啲睇得好緊 逐隻字有意思唔係亂用
香港對應「內地」、台灣對應「大陸」，唔會撈亂
香港前面加「中國」兩隻字變「中國香港」亦唔係笠亂加
做過報館都知道 有成個表喺度
出錯輕則扣糧 重則搣柴革扯 特別黨媒姓黨嗰啲
所以唔會出錯 出親錯幾乎都有政治含意